{
    "title": "皇母訓子十誡4",
    "range_remark": "(p.127-147)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "真道真理 ______，修者還須真心行。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)真天命",
                "(2)真金線",
                "(3)真太陽",
                "(4)真懺悔"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "師訓:「云及三六中秋夜，人雖圓寂道猶存，子系太陰繼承接，立己立人天命擔。」 _____  承領天命之明證。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)師尊",
                "(2)師母",
                "(3)路祖",
                "(4)師尊師母"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "開天科，何為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)國家考試",
                "(2)開科取士",
                "(3)時釣賢良"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "己欲立而立人_____  之本 己欲達而達人化惺未覺。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)佛道",
                "(2)天道",
                "(3)人道",
                "(4)仁道"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "拉人者必須要拉上覺路 救人者救到底方是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)英豪",
                "(2)傑豪",
                "(3)賢儔",
                "(4)英雄"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "失了＿＿  稱甚麼修道英豪。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)善",
                "(2)德",
                "(3)孝",
                "(4)仁"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "失了＿＿ 稱甚麼修道英豪。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)善",
                "(2)德",
                "(3)孝",
                "(4)仁"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "福德時有盡，慧德生",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)無極",
                "(2)太極",
                "(3)皇極",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "何者正確",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)清福，天爵也",
                "(2)洪福，天爵也",
                "(3)洪福，地爵也",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "能文者______替天行道",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)傳音信",
                "(2)作文章",
                "(3)本無私",
                "(4)領袖子"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "修道子全憑有_______指佛食賴佛穿雷擊難逃。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)理念正當",
                "(2)真修實善",
                "(3)洪誓大愿",
                "(4)見道成道"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)眾生無邊誓願渡",
                "(2)煩惱無數誓願斷",
                "(3)道學無盡誓願學",
                "(4)佛道無上誓願成"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "現如今天道在",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)半明半暗",
                "(2)全明無暗",
                "(3)時明時暗",
                "(4)明暗不分"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "三千六四萬八全然有份，",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)三千六百賢",
                "(2)四萬八千聖",
                "(3)三千六百佛",
                "(4)四萬八千賢"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非",
            "answer": 9,
            "choices": [
                "(1)痴，愚也不慧也",
                "(2)為六蔽心之第五心",
                "(3)佛家曰無明",
                "(4)生痴心而執著貪戀"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "無縫金鎖無縫塔，何者為非",
            "answer": 9,
            "choices": [
                "(1)無縫塔指玄關竅",
                "(2)無縫鑰匙喩心法寶藏",
                "(3)無縫鎖匙喻明師一指",
                "(4)無縫塔喻指無價之寶"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "佛說法華經 ，_____後一日一夜說涅槃經滅度。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)10年",
                "(2)12年",
                "(3)6年",
                "(4)8年"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "七真傳記中_________大仙，本螣蛇鎖口之紋，變就雙龍獻瑞之相。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)馬鈺",
                "(2)劉長生",
                "(3)邱長春",
                "(4)郝太古"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「生死事大，無常迅速」語出",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)清靜經",
                "(2)心經",
                "(3)六祖壇經",
                "(4)金剛經"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者不是五雷之一",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)中雷",
                "(2)天雷",
                "(3)地雷",
                "(4)法雷"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "修道子如若是違背師命 遭天譴受五雷 _____ 同哀。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)七祖",
                "(2)九祖",
                "(3)玄祖",
                "(4)七玄"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "遵師命重天道方為賢士 學_______和顏悅色",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)溫仁恭儉讓",
                "(2)善良恭儉讓",
                "(3)溫良恭辭讓",
                "(4)溫良恭儉讓"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "為領袖能包含",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)藏天藏地",
                "(2)包天納地",
                "(3)藏海藏山",
                "(4)藏山藏海  時指導後學輩同把道開。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "先行功後作過",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)功過相抵",
                "(2)此功不算",
                "(3)兩將清開",
                "(4)是功記功"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "無______怎能擔千葉蓮臺",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)根基",
                "(2)祖德",
                "(3)佛緣",
                "(4)功德"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "佛有三身，以下何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)法身佛",
                "(2)報身佛",
                "(3)化身佛",
                "(4)應身佛"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "前有過後有功",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)兩將清開",
                "(2)功過相抵",
                "(3)此功不算",
                "(4)是功記功。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "三教聖，何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)儒聖孔子",
                "(2)耶聖基督",
                "(3)道聖老子",
                "(4)釋聖釋迦。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "至今時三千載人天瞻仰，三千載是指________三千年也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)紅陽期",
                "(2)青陽期",
                "(3)白陽期",
                "(4)上古期"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "進者賢行者聖貴乎______ 光於前裕於後善德永栽。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)精進",
                "(2)明理",
                "(3)實修",
                "(4)實辦"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "自古來修大道必有_____ 功德修誹謗興道高毀來。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)劫害",
                "(2)考驗",
                "(3)魔害",
                "(4)順逆"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "一念之差千里遠 _______  戰兢兢。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)如臨深淵",
                "(2)如履薄冰",
                "(3)履薄臨淵",
                "(4)臨淵履薄"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "黃河決堤碑文 ：_______ 應運領天命，口傳心印宏真道。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)子系",
                "(2)弓長",
                "(3)路祖",
                "(4)彌勒"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "先覺者化後覺同登覺路，覺路的意思",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)覺，道也",
                "(2) 覺路，回天之路也",
                "(3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "修天道更不論貧窮富貴 不論乾不論坤皆應",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)實修",
                "(2)勤勞",
                "(3)修辦",
                "(4)實辦"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 1,
            "stem": "現如今天道在半明半暗，正好是立奇功以顯",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)英豪",
                "(2)豪傑",
                "(3)賢僚",
                "(4)賢儔"
            ]
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 1,
            "stem": "上超祖下蔭孫全憑______ 各應當報大恩遵師安排。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)師力",
                "(2)己力",
                "(3)佛披",
                "(4)佛助"
            ]
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 1,
            "stem": "進者____行者____貴乎實辦",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)賢、聖",
                "(2)聖、賢",
                "(3)升、升",
                "(4)功、德。"
            ]
        },
        {
            "id": 39,
            "order": 39,
            "type": 1,
            "stem": "能奉行登_______否者墜落",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)九品",
                "(2)八品",
                "(3)一品",
                "(4)上品"
            ]
        },
        {
            "id": 40,
            "order": 40,
            "type": 2,
            "stem": "這恩師＿ ＿ ＿ 殺身難報，",
            "answer": "一指點"
        },
        {
            "id": 41,
            "order": 41,
            "type": 2,
            "stem": "重如山＿ ＿ ＿ 時記心懷。",
            "answer": "恩似海"
        }
    ]
}